---
uuid:             47ef8978-db71-4591-98a1-9feeacebe4d9
layout:           post
title:            '少女们的战争 当前已公开设定'
slug:             battlesofgirls-defines
subtitle:         null
date:             '2014-12-14T01:33:26.000Z'
updated:          '2015-07-31T06:50:53.000Z'
author:           'Yvan Hom'
author_slug:      yvan
header_img:       null
status:           published
language:         en_US
meta_title:       null
meta_description: null
tags:
  - 2d-world
  - fanfiction
  - battlesofgirls

---



# 设定说明


## 起源

世界是多维的，小圆的世界，书记的世界，菲奈世界，FSN的世界，都可以看做是某个维度X的不同点或范围，而QB，时空管理局都能够看到，进入，干预的是这个维度的某个子集，当然，时空管理局看到的也是QB看到的小子集。另一个维度Y则是平行世界的维度，X上的每个点由于在发展过程中的不同而分裂出多个平行世界，晓美焰的轮回，FSN的平行世界魔法都是在这个维度上进行（这个魔法也能看到X轴的小范围）。

而在这多个世界规则构成了多层次的“根源”，多层次的规则，越核心越根本，越神秘。

Y轴上的共有同一套规则，区别很小，而X轴上的就像分布在“根源”这个大圆圈的外环的某个扇区上，所以彼此独立而带有巨大的差异，如小圆世界的圆环之理，FSN的月世界，差异的规则没法互相影响，可是又都在同一个里圆的外侧，不同的世界共同拥有一套更本质的规则。

小圆世界的圆环之理和FSN的型月世界设定是平等关系，可是不同的是，借助Y轴上多个世界因果关系的积累，小圆的许愿为更深的“根源”，更内侧的规则，” 希望“所接收，从而小圆抵达了更深层次的圆圈上，可以在希望的规则下对更多的世界形成影响。小圆的世界是小圆希望规则影响最大的地方，而具象出外层根源的 “圆环之理”。小焰通过掠夺圆环之理，也达到了深层次的根源。

所以，小圆和小焰看到的世界涵盖了X轴和Y轴。

然后圆神和焰魔一起从深层次干预表层次的FSN世界，从FSN世界分裂出一个神魔的战场。由于神魔的高度干预，一些表世界的规则被改变，使这个新世界，也站立在了X轴上的某个非常特殊的点，成为跟FSN世界，小圆世界在X轴平行的世界。

当然规则的改变也并不是随心所欲，跟希望同层次的概念，甚至更深层次的概念都会约束着圆神。而且改变后，参战的神魔被约束在现世，也就无法改变规则了。

但是神魔，还是圣杯战争中最大的作弊者，言峰绮礼这个原最大的作弊者召唤出了更大的作弊者圆神（原因之一），然而，焰魔已经看穿了一切，反而没有作弊，遵守圣杯不能召唤神明的规则，就算召唤，也只能以成神前的姿态出现，所以焰魔现在只有到叛逆前的记忆和实力。


## 灵魂的物质化

这这方面，圆环之理 远大于 QB的科技 略大于 第三魔法 大于 圣杯的不完整魔法。

QB对战争的干预手段之一，便是利用灵魂的物质化技术改造圣杯的不完整魔法。改动前期，使得Master只能召唤它们指定的从者，借助媒介召唤指定英灵的方法被破坏，并加入了一些能量收集的装置，能够收集从者希望绝望相变所产生的能量。

圆神在她被召唤时也干预了这个过程，在QB改造的初期过后，圆神用她极致完美的魔法替换了圣杯的不完整天之法，从而使得她的存在凌驾在由圣杯召唤的从者之上，从而拥有现世不可能的技能。她的大源不是圣杯，而是圆环之理。但是由于也走了同样的初期过程，也不得不对圣杯有所让步，但是也只有唯一一次。

受限于从者存在，圆神只有使用圆环引导时才能再使用这种魔法。圆环之引复活的从者，走的也是经过QB，圆神改造的召唤流程，不过实力还是跟死前一致。


## 从者资料

到目前已经明了的从者资料，除了圆神，其它已加进来的从者都有保留。

### 圆神

Archer

能力数值，未明

多元感知。圆神可以跨时间，跨空间，跨世界地进行被动感知，无法具体形容什么能够让圆神感知，什么不能，只能用神秘来形容。

独立行动EX，被改造的召唤过程，大源是圆环之理而非圣杯，圆神希望跟鹿目圆的人部分融合时保持分裂前的状态，也就是保持思想独立不受外物影响的意志。这些都造就了圆神EX的单独行动能力，并且只接受一次圣杯的命令。

神性EX。独有的召唤过程，突破了现世制约，即使是在神秘的传说年代，其地位也凌驾大部分神之上。

希望箭阵。召唤圆环之理的图腾，从图腾中发射无数强大的光之箭矢，由于使用圆环之理作为魔力供应，其强大超越想象，让英雄王觉得自己的宝具弹雨只是小孩子玩意。当然，圆神可以控制其强弱，发出一两只箭也是没问题的。

圣芒十字救赎。圆神为了应对此次战争的Master，专门向圆环中的某位魔法少女学习而得。改造圆环之理为圣芒十字，发出救赎光芒。传闻被光芒照射而得到救赎的灵魂会到另一个世界开启全新的人生。当然，本质是杀人。

圆环之理的救赎。圆神拉弓凝聚圆环之理希望的概念，发出概念级攻击。不属于破坏范畴，无法用破坏的威力来衡量，只有使用同等级的概念层次的手段才能拒绝此救赎。当然，本质是杀从者。

圆环之引。当魔法少女抵达绝望的边缘时，圆神将圆环之理的部分具象而现世，将魔法少女带回圆环之理，被带回的魔法少女化为圆环的一部分。由于战争的不可预测性，圆神担心从者带着绝望离去而将这个过程颠倒。在从者绝望死去后的短时间内，已经在世的圆神将从者引领到圆环之理，将之化为其一部分，再进行灵魂物质化的具象，给予死去从者新生。

神魔特权。拥有该特权者只能被拥有该特权者杀死。绝无例外。

### 晓美焰

Assassin

战争中最弱的从者，也深知自己的劣势，丝毫不敢跟其他从者战斗，把自己定位为Master杀手，只敢偷袭其他Master，拥有一些特殊能力来弥补能力数值的低下。

多态。可以在多种形态切换。

无用。无论是何种形态，晓美焰都对自己有同一的认识，那便是无用。由于这同一的认识，使得部分的能力能够跨形态使用，比如黑长直形态也能使用令咒。

#### 黑麻花形态

能力数值除幸运外全为E。

人。此形态更接近于人，而不是从者。可以当Master，需要吃饭睡觉。

极运。黑麻花遇见了鹿目圆，晓美焰一直感谢上天的这种安排，认为黑麻花虽然无用却受上天照顾。当晓美焰的表现越像黑麻花，其运气越高，可以达到EX，这也是对她其他数值低下的弥补。

世间暂停。将自己的时间独立出来，停掉外物的时间。限制是在某些情况下，比如接触，外物也会共有她的时间而可以行动。与黑长直形态共有，黑麻花的限制判定比较宽容，黑长直比较严格，但是限制的具体说明，总会漏洞百出，只能用神秘来解释。

时之宝库。可以储藏无限物质的异次元空间。取物时，晓美焰想要什么，什么便被取出来。当然，里头的物品都是晓美焰放进去的，不可能取出她没放进去的东西。本质上比平行世界魔法的异次元箱子，吉尔伽美什的王之宝库更高级，可是受限于晓美焰，她放进去的都是球杆，枪，炮，炸弹等现代文明能制造出来的毫无神秘性可言的武器，以及一些生活用具，比如望远镜。与黑长直形态共有。

危急避难。当承受致命伤害时，无条件进入黑长直形态。

#### 黑长直形态

能力数值略有提升，但是比一般的从者还有差距。幸运也固定为C，无数次轮回失败，让她怀疑自己的运气。

魔法少女。魔法少女只要灵核保持洁净便不会消失。作为从者，没有具化的灵魂宝石，只要魔力供应得上，身体受多大的致命伤都不会死。受伤需要巨大的魔力修复身体，如果连续致命，那么魔力也就供应不上，便会丧命。虽然身体有所强化，痛觉敏度降低，但是依然有。除黑麻花形态外，为其他形态共有。

宝库升级。无数次的轮回，使得晓美焰对收藏在时之宝库的东西使用惊人地熟练，可以超越物品本身的最大极限。所收藏的东西，从平凡无奇的世间科学产物，进化到带有一定神秘性的初级宝具，达到质的飞跃。连言峰绮礼也不得不惊讶用手都能挡断的高尔夫球杆怎么突然威力变大了那么多。

？？？？？？（其他形态以后说明）

### 菲特

Lancer

能力数值，除常态外，所有战斗形态幸运值都为E。战斧形态较均衡，巨剑形态重威力，双剑形态重速度。

多态。

配合。菲特可以在多种形态上快速切换，比起晓美焰的切换快速得多。在战斗中根据形势，快速地切换不同的形态来应付各种情况，使实力更上一层。不过高敏捷的从者还是能捕抓到切换的延迟。

储能。利用雷光战斧事先将魔力储存起来，可以在无Master支援的情况下持续作业。

？？？？？？

### 奈叶

Berserker

能力数值，在狂化作用下，能力数值是所有从者中最漂亮的。

狂化。大幅提升能力，副作用是意识丧失。真正的奈叶自从被召唤后一直被关小黑屋。狂化后，对魔力的使用，跟Master依莉雅类似，只要想着简单的破坏，强大的破坏，更强大的破坏，更更强大的破坏，便会出现各种各样与之对应的炮击。当然，挡一下的简单意识也能使用光之护盾。

无我。狂化的Berserker完全没有自我，这强化了跟Master的联系，完全是依莉雅自身的体外扩展，没有依莉雅的命令自己完全不会动。可是Master的反应是比较慢的，如果只在Master操纵下行动，无疑战力大减。后来依莉雅希望Berserker在自己睡觉的时候，意识不到的时候，反应不过来的时候，Berserker也能自动地保护她。这么想，也就这么起作用，Berserker有了极其简单的本能意识，战斗意识，护主意识。

储能。这是拒绝狂化的旭日之心留下来的唯一技能。

？？？？？？

### 阿尔托利亚 Saber

吉尔伽美什 Archer

菱川六花 Caster



